民航處 助理民航事務主任(民航行政管理)

有無人會報？同埋知道要過幾多關
[black][/black]

無人有興趣？

報左，睇緊

幫推

同問，冊埋有無巴打做緊？

push
考數？

英文肯定又要 b or a 啦

係咪要過體格測驗？

報左 但冇乜資料

符合requirement,但實際需要既quality要幾高真係唔知

其實依份工

係咪就係成日 有飛機飛過香港空域,
要用英文同 D 機師溝通

個 D 工 ?

個啲係ATC
呢個post 應該淨做admin野

大學畢業

哦 , 咁就基本上同 AO / EO 差唔多咁多人爭 lu

又bye 撚 bye

睇黎主任級既都唔係咁簡單

幾百人爭一個位

留名

因為有人流出新系統問題
而家開始清算+大換血

3rd hon係咪收得皮

知唔知intake幾多？

好似知d野？

聽日報下先！

Admin野 即係唔洗過體格測驗？

要體格測驗 個 D post , 個 post ad. 會講架嘛, 你見到無咪無囉

無可能啦

有興趣報...唔知有冇人form study group?

點解唔係高級民航主任....等咗年幾啦.......

勁野

唔想飛嘛....落返嚟打office 工穩定

要8年經驗加5000個鐘wo 如果真係SO應該未夠

8年or 5000 ..... 我10年都嚟緊

自膠 見你個名以為係SO添...

機師

咁快唔想飛 ?

返工返到好撚沮喪

即係做乜嘢？

想問六百幾近視 二百散光
係咪冇機會做機師
你身邊有冇人咁深近視

利申：問CX佢又冇點實質答

要見medical doctor 先知，correct 到正常視力應該無問題

我係驚CX consider it as a great risk
That's why wanna know if any one could get in

有同班600幾度近視

好勵志
Thank you

要睇cad點evaluate你個度數 600幾其實係無問題既都

咁歲數會唔會好大問題？
我聽好多人入去都係21/22

依家好多30以上先入

劉明

想問下其實返機場係咪會有shuttle bus搭?因為住得遠 仲考慮緊報唔報好...

有咩咁沮喪 ? 過檔！

報左 垃圾u垃圾科 預陪跑

士氣低落呀

好似有啲公司有，講真你唔係香港中心以西住，返機場係搵自己笨

好多人想做機師但做唔到，
你就想走⋯

知唔知筆試考咩大概內容

喂 你做乜用左我個名

我報佐 咁多位加油
留個名先

報左

中英要二級
收曬皮

應該請好少人？

有無study group?

你指 CRE ? CRE 好易二級架咋

依 D 大機構 admin management , 起碼 CE/ DSE 中英文 B 或以上先有機

有無消息

冇email

四月先開始invite人考試吧

初步入選的申請人須參加於二零一七年五月在香港舉行的筆試。獲邀參加筆試者，將於二零一七年四月接獲通知。

好緊張,會唔會連筆試都無

唔緊張 只抱住一試無妨心態

當年報過 有收到筆試通知
但毫無航空相關工作經驗 基本上都係陪跑
自己個background係呢行黎講又唔係好睇
最後有offer做左教畜 冇去到筆試

無晒聲氣

報左但冇收到有面試/筆試通知

AIO GG 咗，依個又無聲氣

X2

有冇識人已收筆試通知

無消息
四月都就完

上網有人今日話收到email

今朝收到

arm arm 收到了

收到 仲有成個月

岩岩收到

5月尾考

岩收到email考筆試

收到email

呢份係咪要返shift

剛收到email

3. 申請人須在招聘考試中考獲及格成績。

合格就得 我係咪太天真

伏工黎

Details?

係咪唔一定有得考?收唔到

有一份係作文，佢話你唔合格咪唔合格囉

未收到

今朝收到email
原本仲以為係要去大嶼山考筆試

收唔到...

x2

大家去邊度考

收唔到

報得個個都有架啦

我符合曬ar 我fresh grad 有冇人fresh grad但收到

搭單一問
有冇人報咗atc simulator operator?

筆試paper A同B好似會幾好玩

有冇上水喇沙巴絲？？

住將軍澳要去到屯門考

元朗去將軍澳考

我有報埋
不過我只係fresh grad 。。。

more please

無收到信

無信
非三大

冇email...
非local學生

有信，非三大

無信
三大

住九龍香港仔考

同能同學系同工作經驗有關？

聽人講話今年grad唔符合資格 利申16grad
想知written駛唔駛溫

今年先grad

今年grad表示收唔到

住西環去大埔考

終於收到email

住沙田但去屯門考
諗住陪跑嫁炸

又係考apt test啲野

add me on telegram for study group

pish

Any study group ?

上次去到最後一 round
今年冇信

真心一問分幾多round 上網搵唔到關於呢個post既料

你英文叻唔叻？

自問ok

呢份工最難係唔單止英文，連國語都要 native fluency

...國語就係

咁我一定收硬皮了

所以你可以諗吓係唔係去考筆試
筆試都唔易, 好考 aviation policy 嘅 sense
9 估可能問 drone 掛
唔係要熟例, 但係都乜柒都講到D, 我相信將佢比喻做民航處AO位都不足為過

上一次招聘好似只係請咗兩個

但如果因爲果件事難而唔去做 唔去試 邊有可能成功...

咁你加油
之前SATCO同AOO係聯合招聘, 我所知大部份人去考都係aim SATCO
(要做官嘅已經考咗JRE入AOEO)

所以過得到AOO筆試嘅人唔單止係過得到ATC嗰關, 仲係識考類似JRE嘅作文
不過聽人講, 上幾次AOO (2010年打後) 嘅招聘大部份都係公務員內部轉職系 (EO之類文職), 咁多年街外人考到嘅一隻手數得哂, 2014好似兩個都係本身公務員

今次分開招聘考幾多份卷? 如果係兩份MC+一份LQ就即係一樣
一份MC+一份LQ就應該係cut ATC problems

師兄可唔可以講多少少，有幾多關？
每關做啲咩？
有啲咩要求？

網上真係完全冇資料，
又唔識民航處啲人

英文好，國語native，仲要有航空知識
interview 有部分要國語？

師兄本身係公務員
都知道幾多資料

唔係航空知識
係航空政策

航空知識係知道香港四條跑道叫 07/25 L/R, 知道如果起三跑會改到 07/25 L/C/R

航空政策係問你起唔起三跑, 你可以講得出鄰近地區機場幾時擴建完, 幾時會再擴建而去分析香港起三跑會點, 空牆仲可唔可以取消, 取消咗又點呢類

如果你本身係飛機膠, 又有JRE作文 skill
written 作文嗰 part 唔會難到你

telegram group

very useful info
完左 written 重有啲咩

同問 洗唔洗group interview 個啲

國語，問你咩問題

lm

B 卷 d 時間會唔會太短

b卷難到仆街

考乜
有冇 ATC problem

對比起atc 反而覺得b卷易左 以前會做淨十題左右 今次淨兩題 中間兩題grid真心諗唔到

回憶返起對作文既恐懼

多數幾耐知得唔得

啲數學題唔識就唔識，望多兩分鐘都係唔識
點樣先可以練到做淨兩題

我本身毒數出身

做淨六題 題目都未睇到只能鳩答...
方格題目真心唔多識做

4x4方格果兩題係要max-min
利申 唔識做 聽frd講

有一題係 但其他真心唔知做咩勁

B好撚易喎

真係唔夠時間
格仔題又無方向唔識做

另外有無人覺得卷C好難

一睇到題目就呆左
利申aviation industry 零認識

B仲易過cre 係時間比較趕
C 我一睇完題目就好想走
有準備過下應該唔難 (利申第一次考政府 唔計CRE)

唔識空權英文係咩

Airspace

7月

真心求教
真係揾唔到pattern

B 最易
C 最難，因為唔知寫咩好

B真係易到笑出黎 一路做一路心諗點解咁易
C就真係食屎了 完全唔識寫咩好

認同B最易
係得兩條4格好似9&10 諗唔到
其他堅易
做左幾年野無準備考試做得好慢
check 晒其他得3分鐘剩去諗多次唔夠時間

C 真係乜都唔識寫
9up

Paper c 勁難9up 想問下巴打寫左d咩

出左interview 有冇人一齊

咩都無

可能未出晒呢

聽講三千人爭一個位

聽講請5個 雖然都係好少

聽講過萬人報咗

咁多 痴撚線

飛機膠又報
文科底又會當官咁報

今次唔知有冇開內部轉職，有開既話可能有又幾個 EO 轉去

呢份唔係普通officer grade黎wo

here

幾多號 我25

same
你 係唔係telegram group？

唔係

發現有識既人 唔太想自爆

咁你幾點

by the way師兄你睇落似飛機膠
有冇話想考埋 cadet

10:30

之前幾Batch 都有 eo 轉

呢份好做？

聽聞睇你鍾唔鍾意學野 大把野學

師兄現職？

Btw 師兄上年都有Group exercise? 睇以前舊post係直接interview

之前 Individual
冇Group in

即係又改左

封信寫明 group in? 應該唔會好似 assessment center 咁既，第一次見面
純粹因為多人所以要 group in? group in 應該唔會用國語既，我估

寫明group exercise in assessment centre

1 day long?

75mins

好難係 Assessment center 喎一個鐘

佢講group exercise in our assessment centre 我諗應該係講緊location

今日先收到call

Max仲低過EOII喎 AOO升得好快？

巴打幾多號

究竟個group exercise係做咩

應該係有人冇覆個email去唔到 個group又唔夠人 所以搵緊waiting list

AOO train 完就坐正 OO

同埋 EO 過去好似直接 OO

一d航空野都唔識點OO

有公務員 fd 呢幾日直接 in OO

係囉 同埋正常train幾耐先？

Anyone?

未收到消息

有冇人 收到 invitation?

你收到？定純粹問下

係咪已經完左 Panel Interview? 巴打有份 in?